{
    "question": "Apa tujuan dilaksanakannya politik tirai besi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Konsep\u00a0Tirai Besi\u00a0melambangkan batas-batas ideologi dan fisik yang membagi\u00a0Eropa\u00a0ke dalam dua wilayah terpisah dari akhir\u00a0Perang Dunia II\u00a0pada\u00a01945\u00a0hingga akhir\u00a0Perang Dingin\u00a0pada\u00a01991. Di tiap sisi Tirai Besi, negara-negara membangun sekutu-sekutu militer dan ekonomi internasional masing-masing:</span>Dewan Bantuan Timbal Balik Ekonomi\u00a0dan\u00a0Pakta Warsawa\u00a0di pihak timur, dengan\u00a0Uni Soviet\u00a0sebagai anggota terpentingnyaKomunitas Eropa\u00a0dan\u00a0Pakta Pertahanan Atlantik Utara\u00a0di barat dan selatan, dengan\u00a0Amerika Serikat\u00a0sebagai kekuatan militer dominannya.<span>Tirai Besi mengambil bentuk pertahanan perbatasan antara negara-negara\u00a0Eropa Barat\u00a0dan\u00a0Eropa Timur, terutama\u00a0Tembok Berlin, yang berperan sebagai lambang panjang Tirai secara keseluruhan.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-mengenai-revolusi-kuba-210",
            "question": "Tolong jelaskan mengenai revolusi kuba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Revolusi Kuba\u00a0merupakan pemberontakan bersenjata yang menuju pada kejatuhan\u00a0diktator\u00a0Kuba\u00a0Fulgencio Batista y Zald\u00edvar\u00a0yang ditunggangi\u00a0Amerika Serikat\u00a0pada tanggal\u00a01 Januari\u00a01959\u00a0oleh\u00a0Movimiento 26 de Julio\u00a0yang dipimpin oleh\u00a0Fidel Alejandro Castro Ruz.<u></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Revolusi Kuba\u00a0merupakan pemberontakan bersenjata yang menuju pada kejatuhandiktator\u00a0Kuba\u00a0Fulgencio Batista y Zald\u00edvaryang ditunggangi\u00a0Amerika Serikat\u00a0pada tanggal\u00a01 Januari\u00a01959\u00a0oleh\u00a0Movimiento 26 de Julio\u00a0yang dipimpin oleh\u00a0Fidel Alejandro Castro Ruz.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-cita-cita-dari-kertanegara-buat-singhasari-757",
            "question": "Apa cita-cita dari Kertanegara buat Singhasari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam politik lua negeri, raja Kertanegara berusaha mempersatukan seluruh nusantara di bawah panji kerajaan Singasai, untuk mencapai cita\" politik luar negeri tesebut Raja Ketanegara melakukan cara\" :\u00a0<br>1) melaksanakan ekspedisi pamalayu<br>2) menguasai Bali<br>3) menguasai Jawabarat<br>4) menguasai Pahang dan Tanjungg Pura.\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyatukan nusantara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kelemahan-dari-kerajaan-majapahit-dan-sriwijaya-364",
            "question": "Apa kelebihan dan kelemahan dari kerajaan majapahit dan sriwijaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan : memiliki wilayah yang luas shngga disebut negara nasional dengan sistem keamanan yang kuat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "majapahit : berhasil mempersatukan nusantara sesuai dengan janji patih gajah mada<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0mereka tidak mampu mendeteksi kehebatan para penyebar agama islam di tanah jawa (wali songo)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-penemuan-yupa-dari-kerajaan-kutai-dengan-350",
            "question": "jelaskan hubungan antara penemuan yupa dari kerajaan kutai dengan perkembangan seni sastra di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yupa adalah prasasti yang bertulisan dengan huruf pallawa yang merupakan salah satu sastra, jadi bisa menjadi perkembangan seni sastra indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-berdiri-dan-berkembangnya-kerajaan-samude-405",
            "question": "Jelaskan latar belakang berdiri dan berkembangnya kerajaan Samudera Pasai sebagai kerajaan Islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena penduduk yang beragama islam semakin banyak, banyak pedagang asing yang beragam islam masuk ke Indonesia lewat perdagangan, dan wilayah Samudera Pasai terletak di Aceh Utara, dekat kawasan Selat Malaka yang merupakan jalur perhubungan laut yang ramai antara Arab, India dan Cina.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-dari-ramapithecus-brevirostris-395",
            "question": "Ciri-ciri dari ramapithecus brevirostris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>menyimpang dari kera dan mengarah kepada bentuk manusia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kamu-gali-jenis-kuliner-yang-terdapat-di-sekitar-kamu-yang-m-954",
            "question": "Coba kamu gali jenis kuliner yang terdapat di sekitar kamu yang mendapat pengaruh dari india !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. martabak india \n2. mie india",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Contohnya: roti canai, kue apam, kare/kari, teh rempah.\u00a0Dari bumbu-bumbunya terdapat rempah-rempah india yang sudah di kombinasikan dengan rempah dari Indonesia, seperti beras dan jenis kacang-kacangan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hasil-kebudayaan-kuno-dari-mesopotamia-yang-masih-digunakan-h-489",
            "question": "Apa hasil kebudayaan kuno dari Mesopotamia yang masih digunakan hingga sekarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menguasai dalam ilmu perbintangan dan ilmu falak,perhitungan penanggalan yang berdasarkan peredaran matahari yaitu 1 tahun 365 hari,dan dalam bidang seni sastra juga,maaf ya kalau salah jawaban aku <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemberontakan-rakyat-singaparnajawa-barat-melawan-jepang-dipimpi-873",
            "question": "Pemberontakan rakyat Singaparna,Jawa Barat melawan Jepang dipimpin oleh....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kyai hj zainal musatava<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-peran-tokoh-pengembangan-agama-islam-di-indones-429",
            "question": "Sebutkan beberapa peran tokoh pengembangan agama islam di indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Peran tokoh pengembang agama Islam di Indonesia adalah</p><p>- Sunan Giri berperan sebagai penyebar agama Islam di Kepulauan Indonesia bagian Timur. </p><p>- Raja Ternate Sultan Zainal Abidin berperan menjadikan Ternate sebagai kekuatan Islam.</p><p>- Demak telah berhasil mengislamkan Banjarmasin.</p><br><p>Pembahasan</p><p>Masuknya Islam di Nusantara pada pertengahan abad ke-15. Ibu kota Campa, Wijaya jatuh ke tangan Vietnam yang datang dari utara. Raden Rahmat anak seorang putri Campa dengan seorang Arab, datang ke Majapahit untuk menemui bibinya yang telah menikah dengan raja Majapahit. Raden Rahmat kemudian dikenal sebagai Sunan Ampel, salah seorang wali tertua. </p><p>Sumber Belanda menyebut Sunan Giri sebagai \u2018paus\u2019 karena pengaruhnya dalam menyebarkan agama Islam. Raja Ternate Sultan Zainal Abidin pergi ke Giri pada tahun 1495 untuk memperdalam pengetahuan agama kepada Sunan Giri.</p><p>-----------------------</p><p>Detil jawaban</p><p>Kelas: X</p><p>Pelajaran: Sejarah Indonesia</p><p>Bab: Islamisasi dan Silang Budaya di Nusantara (Bab 3)</p><p>Kode: 10.3.3</p><p>Kata kunci: peran tokoh pengembang agama Islam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}